[港珠澳巴士招標] 需為左軚

港珠澳大橋早前爆出貪污醜聞，是否可以如期於今年年底達到通車條件，仍屬未知之數。不過，三地政府今日（15日）就大橋口岸穿梭巴士服務展開聯合招標。招標文件顯示，今次申請的營運有效期為5年，營辦商要提供90至140輛巴士，備用巴士則不超過30輛。車輛設計方面，所有巴士要以右門上落，同時不可設置企位。
另外，投標人要是三地合營公司，要由在廣東、香港及澳門三地註冊的公司共同出資組成。

港珠澳大橋工程仍未完工，三地政府今日發出招標文件，邀請營辦商申請營運穿梭港珠澳大橋的巴士服務。穿梭巴士行車路線分開「港珠線」及「港澳線」兩條路線，班次方面，兩條路線全日24小時運作，在日間繁忙時間平均班次間隔不應超過5分鐘，非繁忙時間則是10至15分鐘一班。

至於各線使用的巴士初步估計每輛設45個座位，全部要以右門上落客，同時不可設置企位，部分可採用雙層巴士。車隊規模為90至140架，首兩年內電動巴士比例不低於10%，首五年電動巴比例要上升至 20% 文件亦對司機有一定要求，例如「港珠線」的司機，應香港及內地司機各佔一半，「港澳線」則是香港及澳門司機各佔一半。

文件又透露，預計巴士單程通行費介乎人民幣200元至450元，確切數字以大橋管理局正式公布為準。營辦商應和有關部門協商票價水平；一旦確定票價之後，營運首12個月內，不得調整。

穿梭巴士服務報名日期由6月29日開始，至7月12日。投標者須為三地合營公司，其中至少2家要擁有2年以上往來粤港澳其中兩地跨境服務經驗。

港珠澳大橋工程一再延誤，上月更爆出貪污醜聞，其中部分石屎測試結果被揭發曾被竄改，更有部分樣本被調包的情況。廉署目前正在調查事件，已經拘捕逾20人。事發之後，路政署在大橋各段進行目測、打石屎槍等測試，強調大橋結構安全，可在年底達到通車條件，但確切通車日期，仍然有待三地政府商討。
另外，翻查政府去年初向立法會提交的文件，相關服務原定最早去年第二季展開遴選工作，即現時已較本來的計劃延遲近一年。

九巴新巴城巴. 係咪可以BYEBYE?

200蚊人仔一程. 真係坐返船仲快仲平.

200蚊人仔 我坐返Turbojet好過

蝕到仆街有份

榮利

搭船仲快仲平
最緊要安全D

咁撚貴on99

係架巴士過橋收200

我記得10年前, 港珠澳岩岩動工之前. 話單程收費都係70-80蚊來回..
而家就話要單程200人仔.
呢個仆街政府, 起之前就乜野車費平,冇一地兩檢.
霸王硬上弓之後. 就黎埋尾就要你硬食.

中資係各地辦間公司咪得囉
中旅

自膠.

D 車仲要用左軚車.
香港楂開中港巴士.都係用右軚啦.
香港澳門都係用右軚. 而家就只係遷就大陸用左軚.

點撚樣上車呀屌你老母支那狗

唔畀企位應該用旅遊巴啦
仲要得5年約，唔用支那車就奇

脾罅滴電動巴

會暈船都坐船好撚過
廢事搵條命搞飛

係大橋穿梭巴士
唔係直通巴士

要間公司有90架巴士, 要左軚, 得5年約.
得5年約香港公司邊夠膽投? 一陣你個仆街好似689咁搞HKTV, 5年後唔續俾你, 間公司仲唔冚家剷呀?

宇通

外國車可唔可以左軑？

不過應該唔會咁好死

全世界7成左軑

坐船唔好

坐船算

大白象垃圾橋，打八號睇怕會直接沉落海

半個鐘車$200會唔會狼左d

上面咪有巴打寫左係架巴士200-450一程囉...

留返句on9先

屌 80蚊就差唔多

我記得當初講話平過船嫁喎
我屌而家係機場上車仲要200蚊
鬼撚同你搭咩
我係中港城同港澳坐船又安全又舒服

點解唔坐船

Agger鬼撚同你坐巴士咩屌你

好快政府會借啲意cut航班
你哋班仆街坐又貴又戇鳩嘅巴士

得5年牌俾我都唔會買堆歐洲左軑車行啦

雖然咁講只有五年經營權
如果佢五年經營權滿左下年唔再續約嘅話佢都冇可能將啲巴士湯
反而可能拎佢行其他路線
所以未必一定會買支那車

遲下會唔會有免費跨境賭場巴

八號風球樣行唔車

$200,搭船快靚正，急起上黎痾個尿都方便d

到底上面仲講200好貴果D係盲定係閱讀障礙????

到時又平又快你班友咪又係撘 香港人咁撚cheap
屯門船都係比巴士打沉

之前個post個個都話條橋有問題

港澳線都係用左軑
明明港澳本身都用右軑

睇返篇文先
佢只係話要右邊有車門
即係基本上香港好多旅遊巴都得
因為香港好多旅遊巴都係右馱
上車門係左邊
但係落車門係右邊
所以香港好多巴士都可以用

係要以右門上落客呀。
右門上落客，咪即係要左軚囉。

的確唔少直通巴係兩邊都有門上落